\documentclass[10pt,a4paper,twoside,openright]{../llncs}

               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
               %    Scelta dei package da usare     %
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8,latin1]{inputenc}
%%\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{xspace}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
%% \usepackage{lastpage} 
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}    %%% by AN
\usepackage{fancyvrb}   %%% by AN
\usepackage{floatflt}   %%% by AN
\usepackage{hyperref}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Java syntax in listings eclipse like	%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
\definecolor{eclipseKeyword}{RGB}{0,0,204}
\definecolor{eclipseComment}{RGB}{149, 0, 85}
\definecolor{eclipseString}{RGB}{153, 0, 153}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.98,0.98,0.98}
 
\lstset{language=java,
  basicstyle={\scriptsize\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{black},
  %%backgroundcolor=\color{lightgray},
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  keywordstyle={\color{eclipseKeyword}\textbf},
  %%keywordstyle=\color{javadocblue}\bfseries,
  %% commentstyle={\color{eclipseComment}\textit},
  commentstyle={\color{eclipseComment}},
  stringstyle={\color{eclipseString}},
  frame=single,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=4,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  %% morekeywords={public, void, for, class, AsynchActionResult, },
  %% ndkeywords={Task,Behavior,Event},
  %% ndkeywordstyle={\color{darkgray}\bfseries},
  %% escapeinside={(*@}{@*)},
  captionpos=b
} 

\lstdefinelanguage{qa}{
 %%morecomment=[1]{//},
 morecomment=[s]{/*}{*/},
 morekeywords={RobotSystem,System,Context,Robot,QActor,Plan,context,resumeLastPlan,sound,time,
 forward, demand,receiveMsg,onMsg,EventHandler,Request,printCurremtMessage,printCurrentEvent,
 normal,file,regeneratesrc,host,port,println, switchToPlan , answerEv , onFailSwitchTo , repeatPlan ,
 memoCurrentEvent , memoCurrentMessage , robotForward, robotBackward, robotLeft, robotRight, robotStop , 
 java\_object , class , solve , Event , Dispatch , returns ,   
 }
} 
\lstdefinelanguage{pl}{
 %%morecomment=[1]{//},
 morecomment=[s]{\%}{\ },
 morecomment=[s]{//}{\ },
 morecomment=[s]{/*}{*/},
}  
 
\lstnewenvironment{javacode}{\lstset{language=Java}}{}
\lstnewenvironment{qacode}{\lstset{language=qa}}{}
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
 
\rfoot{Page \thepage}

\makeatletter

\usepackage{../manifest}
%% \usepackage{../MyStyle}

\makeatother

               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
               % Scelta delle dimensioni della pagina %
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\textwidth}{15,5cm}
\setlength{\textheight}{20cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.1cm}
\setlength{\evensidemargin}{0.1cm}
\setlength{\footskip}{1cm}
 

               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
               % Commands inseriti per il template %
               %               di Natali           %
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\java}{\textsf{Java}}
\newcommand{\akka}{\textsf{Akka}}
\newcommand{\javascript}{\textsf{JavaScript}}
\newcommand{\tuprolog}{\textsf{tuProlog}}
\newcommand{\prolog}{\textsf{Prolog}}
\newcommand{\qa}{\textsf{\textit{QActor}}}
\newcommand{\qr}{\textsf{\textit{QRobot}}}
\newcommand{\contact}{\emph{Contact}}
\newcommand{\corecl}{\texttt{corecl}}
\newcommand{\medcl}{\texttt{7medcl}}
\newcommand{\msgcl}{\texttt{msgcl}}
\newcommand{\android}{\texttt{Android}}
\newcommand{\dsl}{\texttt{DSL}}
\newcommand{\jazz}{\texttt{Jazz}}
\newcommand{\rtc}{\texttt{RTC}}
\newcommand{\ide}{\texttt{Contact-ide}}
\newcommand{\xtext}{\texttt{XText}}
\newcommand{\xpand}{\texttt{Xpand}}
\newcommand{\xtend}{\texttt{Xtend}}
\newcommand{\pojo}{\texttt{POJO}}
\newcommand{\junit}{\texttt{JUnit}}

\newcommand{\action}[1]{\texttt{#1}\xspace}
\newcommand{\code}[1]{{\small{\texttt{#1}}}\xspace}
\newcommand{\codescript}[1]{{\scriptsize{\texttt{#1}}}\xspace}

% Cross-referencing
\newcommand{\labelsec}[1]{\label{sec:#1}}
\newcommand{\xs}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1}}
\newcommand{\xsp}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1} \onpagename~\pageref{sec:#1}}
\newcommand{\labelssec}[1]{\label{ssec:#1}}
\newcommand{\xss}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1}}
\newcommand{\xssp}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1} \onpagename~\pageref{ssec:#1}}
\newcommand{\labelsssec}[1]{\label{sssec:#1}}
\newcommand{\xsss}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1}}
\newcommand{\xsssp}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1} \onpagename~\pageref{sssec:#1}}
\newcommand{\labelfig}[1]{\label{fig:#1}}
\newcommand{\xf}[1]{\figurename~\ref{fig:#1}}
\newcommand{\xfp}[1]{\figurename~\ref{fig:#1} \onpagename~\pageref{fig:#1}}
\newcommand{\labeltab}[1]{\label{tab:#1}}
	\newcommand{\xt}[1]{\tablename~\ref{tab:#1}}
\newcommand{\xtp}[1]{\tablename~\ref{tab:#1} \onpagename~\pageref{tab:#1}}
% Category Names
\newcommand{\sectionname}{Section}
\newcommand{\subsectionname}{Subsection}
\newcommand{\sectionsname}{Sections}
\newcommand{\subsectionsname}{Subsections}
\newcommand{\secname}{\sectionname}
\newcommand{\ssecname}{\subsectionname}
\newcommand{\secsname}{\sectionsname}
\newcommand{\ssecsname}{\subsectionsname}
\newcommand{\onpagename}{on page}

               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
               % Informazioni generali sul dacumento  %
               %    da usare nell'intestazione        %
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\xauthA}{Antonio Natali}
%% \newcommand{\xauthB}{ }
%% \newcommand{\xauthC}{ }
%% \newcommand{\xfaculty}{II Faculty of Engineering}
\newcommand{\xunibo}{Alma Mater Studiorum -- University of Bologna}
\newcommand{\xaddrBO}{Viale Risorgimento 2}
\newcommand{\xaddrCE}{via Sacchi 3}
\newcommand{\xcityBO}{40136 Bologna, Italy}
\newcommand{\xcityCE}{47023 Cesena, Italy}

\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\begin{document} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Inserimento della pagina iniziale   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \title{An introduction to the usage of QActors}
%% \title{The ButtonLed System: \\from Object Oriented programs to the Internet Of Things}
%%\title{Towards dynamic systems}

%%% \author{\xauthA \and \xauthB}
\author{\xauthA  }

%
%%%  \xunibo\\\xaddrCE, \xcityCE\\\email{\{nameA.studentA, nameB.studentB\}@studio.unibo.it}
\institute {  \xunibo\\\xaddrCE,\xcityCE,\\\xaddrBO,\xcityBO \\\email{antonio.natali@studio.unibo.it }}

\maketitle

\tableofcontents

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% inclusione dei capitoli e intestazione  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
\input{1_IntroductionQa.tex}
%% \input{qaActions.tex}
%% 	\input{2_bls.tex}
%% \input{qasystem.tex}

%% \bibliographystyle{abbrv}
%% \bibliography{../biblio}

\end{document}